%@Auteur: Arnaud Gazagnes\par
Les triangles repr\'esent\'es ci-dessous \`a main lev\'ee existent-ils? \emph{(Justifie chaque r\'eponse \`a l'aide d'un  calcul.)}

\hfill
\begin{pspicture}(-0.5,-0.5)(3,2.5)
\pnode(0,0){U}     \pnode(2.2;48){V}    \pnode(2.8;0){W}
\uput[180](U){$U$} \uput[135](V){$V$} \uput[0](W){$W$}
\pslineByHand(U)(V)(W)(U)
\psarc(U){0.5}{0}{48}     \uput{0.6}[24](U){48\degres}
\psarc(V){0.5}{-132}{-48} \uput{0.6}[-90](V){93\degres}
\psarc(W){0.5}{132}{180}  \uput{0.6}[160](W){39\degres}
\end{pspicture}
\hfill
\begin{pspicture}(-0.5,-0.5)(3,2.5)
\pnode(1,0){B}     \pnode(0,2){A}    \pnode(2.5,1){C}
\uput[180](B){$B$} \uput[135](A){$A$} \uput[0](C){$C$}
\pslineByHand(A)(B)(C)(A)
\psarc(A){0.5}{-63}{-22} \uput{0.6}[-45](A){52\degres}
\psrotate(B){34}{\psline(1,0.33)(1.33,0.33)(1.33,0)}
\psarc(C){0.5}{158}{213} \uput{0.6}[180](C){58\degres}
\end{pspicture}
\hfill\null